「工會除咗收會費仲識做乜？」— 新工會的組織難題

1. 根基淺弱

民眾不了解工會或不關注勞工議題
欠職場組織意識及手段
工會內部連結薄弱
日常運作單靠理事帶動

2. 行得太快
熱切於政治議題，忽略工會組織元素
抗爭行動欠具體目標
未能擺脫工會既定形象

3. 同床異夢
工會內部及跨工會的發展路線分歧

4. 外在因素
疫情限制工會行動
國安法
經濟環境差劣

應該以凝聚力優先，人數唔係愈多愈好

早幾廿年d外國鎮仔 成個鎮既工作機會靠哂一間廠 咁工會都叫有可能有用 而家香港份工唔岩就做第份啦 仲同入工會 '爭取'乜乜物物

跟本上個個工會諗嘢都慢幾十步
人地出到聲話炒你
你先諗罷工

一早搵咗人頂你啦
仲未計一大班外勞